梁君彥拒立會討論DQ

梁君彥拒立會討論DQ

【本報訊】香港眾志秘書長黃之鋒被選舉主任蔡亮裁定取消參選資格，成為今次區議會選舉中唯一因政治主張被DQ的參選人。民主黨立法會議員許智峯（圖）昨於立法會大會上提出休會待續動議，要求立法會討論黃之鋒被DQ一事，但主席梁君彥以議員在區選前有其他渠道跟進事件為由，認為情況不逼切拒絕動議。

相關新聞：海洋公園取消哈囉喂全園祭

許智峯斥濫權可恥

立法會昨早完成口頭質詢環節後，原定會進入午膳時間，許智峯突然引用《議事規則》第16段第（2）款，提出休會待續動議，要求立法會討論黃之鋒被DQ一事，主席梁君彥未有即時處理，午膳時間結束後才讓許讀出休會辯論動議內容。

許智峯指當局裁定黃之鋒區選提名無效，或會影響參選人和當區選民的政治權利，以及影響整個區議會選舉的公正性，因此事件對公眾而言有逼切重要性，應立即作出討論，其後梁君彥宣佈暫停會議再作決定。

會議暫停約一小時後復會，梁君彥指，議員在區選前仍有很多渠道跟進黃之鋒被裁定提名無效一事，並不逼切於今次會議作討論，拒絕休會辯論。許智峯即場反駁，指梁認為「咩都唔逼切」，重申尚有20多日區選就會舉行，在大是大非之下議會連討論空間都沒有，反問為何今次情況不屬逼切，批評梁濫權及可恥，但梁堅持根據《議事規則》第44條，主席作出裁決為最終決定。

議會陣線毛孟靜亦在會上高聲批評梁君彥，一度遭警告行為不檢，她指黃之鋒是國際知名的香港年輕領袖，卻被取消選舉資格，強調議會有責任向全世界交代事件，但如今做法實為可恥、可悲、可笑。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
體制內難抗爭 外媒料示威加劇

下一則
下一則
臨危受命海怡西披甲 林浩波：民主之戰由呢度開始

海洋公園取消哈囉喂全園祭
大狀：警製造白色恐怖
警闖屋苑 逼住客跪地搜身
寶怡明開會追究警擅取密碼
林超英：「毒氣」或是深圳臭氧
副消防處長叫示威者「曱甴」
水警辱記者後 電話簿即隱名
兩警拘少年 無警誡即查問
雷射筆偏差1度 落點移逾半米
美議員：中共越權DQ之鋒
體制內難抗爭 外媒料示威加劇
臨危受命海怡西披甲林浩波：民主之戰由呢度開始
「不要忘記我們每一個」港人同行 走出8.31夢魘
理大百V煞 快閃抗校長
公大生跪求同行 校長：死我都做唔到
學生轟知專高層失信 警進駐擎槍
港大生促張翔譴責警暴 明或升級
聘英御狀做軍師泛民眾籌385萬抗蒙面法
記協控警阻採訪 官擬原則性裁斷
facebook證實警施壓促刪帖
蘋論：撤換林鄭絕非空穴來風
不續．也罷 中醫前線救仔 李家麟
抗爭者拒求醫 公開身份冀獲信任
馬道立︰法治基礎在於人權和自由
石禮謙：五大訴求冇話要屋
政圈議論：代大孖沙宣示不滿
警方封殺 11.2維園集會或變陣
警涉威嚇被告「警犬未食早餐 再嘈搵狗咬你」
聖保羅校董會打壓學生抗爭
練跑活動獲發不反對通知書
建制續拉布 阻區選前彈劾特首
警察嚇鬼萬聖節戴面具叫口號即查

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！

不如立法會整個app 比議員投票咪得囉
起咁大座立法會大樓為咩呢?

執柒左佢啦